WSJ: Equifax當年俾人hack咗1.43億個客戶個人資料之前, 已經俾中國間諜偷資料

Two years before Equifax Inc. stunned the world with the announcement it had been hacked, the credit-reporting company believed it was the victim of another theft, only this time at the hands of Chinese spies, according to people familiar with the matter.....

當年:
最後更新日期：2017-09-08 15:02
美國大型信貸評級機構Equifax在9月7日發表聲明，黑客利用該機構網站上的漏洞攻擊數據庫，事件涉及1.43億個客戶的個人資料外洩，包括：姓名、出生日期、社會安全號碼和駕駛執照號碼。

Equifax在7月29日發現事件 1個月後才公布

Equifax是美國三大信貸評級機構之一。CNN報道，Equifax周四發表聲明表示，這次黑客攻擊在5月中旬至7月中旬發生，洩露的1.43億的個人信息包括姓名、社會安全號碼、出生日期和駕駛執照號碼。他又指，20.9萬個美國信用卡客戶的資訊，和18.2萬人信用報告相關的文件信息也遭洩露。

嗰時已有人懷疑係中國出手

Was it China? Clues point to state sponsorship of massive Equifax hack
Clues pointing to a state actor in the Equifax breach have emerged

- Once inside, the 'breach crew' handed off control to more sophisticated team
- None of the stolen data has emerged for sale, indicating it is in state hands
- China is a top suspect, but investigators haven't ruled out other possibilities

用左 windows ?